<resources>
    <string name="parrafo_primero">Es realmente complicado datar los orígenes de Hinojos, si bien, se puede deducir por el estudio de la historia de España en general, y de lugares cercanos. Cuando los romanos entran en Andalucía, tras la batalla de Ilipla, encuentran una tierra aún por formar. En el bajo Guadalquivir, existe una serie de asentamientos formados a expensas del comercio con Fenicia. Así, la tradición local en la mayor parte del Guadalquivir, e Hinojos no es una excepción, trata siempre de vincular sus orígenes al periodo de Tartessos. Ello está por supuesto sin demostrar, pero sí es verdad que, muy próximos a Hinojos, encontramos yacimientos de gran interés como el de Tejada La Vieja, en Escacena del Campo; y el de San Bartolomé, en Almonte. En las obras realizadas hace algunos años para ampliar la carretera, se encontraron algunos restos de cerámicas que corroboran la existencia de anteriores asentamientos. Algunos historiadores alemanes sitúan muy cerca nuestra la mítica ciudad de Tartessos. Últimamente está tomando cada vez más fuerza la hipótesis de que en nuestras marismas estaba situada “La Atlántida” (National Geographic).</string>
    <string name="parrafo_segundo">Se piensa que en tiempos romanos, Omnium (Hinojos) por si situación geográfica, entre las ciudades de Gades (Cádiz), Híspalis (Sevila) y Onuba (Huelva),  era lugar de paso frecuente o un lugar de descanso. Según eruditos en materia numismática, han podido contrastar monedas y artilugios, hallados en nuestra zona, y afirman tener indicios fehacientes de haberse topado con asentamientos consolidados romanos en nuestro término.De la época romana aún quedan vestigios que han sido encontrados en edificaciones y obras realizadas en las cercanías del pueblo, especialmente en la Alameda de Alquería y del Aljarafe.</string>
    <string name="parrafo_tercero">También en nuestro término han sido hallados restos árabes, por la misma inercia natural histórica. Posiblemente sobre un asentamiento establecido en tiempos romanos, existiría otro árabe posteriormente. Varios historiadores coinciden que en este periodo nuestro pueblo se llamó Ocsaginova. De esta época, en las obras realizadas en la carretera entre Pilas (Sevilla) e Hinojos, se encontraron importantes restos de lo que fue una alquería almohade datada en los siglos XII y XIII, cuyos restos cerámicos se encuentran en el Museo Provincial de Huelva.Hinojos perteneció antiguamente al Condado de Niebla y, posteriormente, a Sevilla bajo el reinado de Fernando III el Santo. Durante el reinado de Isabel II,  Hinojos pasa a formar parte de la recién  creada provincia de Huelva.</string>
</resources>
